\section{Rechenschieber}
\easy{???}{\arrays \mouse}

Programmieren Sie einen Rechenschieber, bei dem man mit gedrückt gehaltener Maus Kugeln auf drei unterschiedlich hohen Stangen von links nach rechts und umgekehrt bewegen kann.
Alle Kugeln am rechten Ende werden zu einer Summe aufaddiert.
Dabei haben die Kugeln auf der untersten Stange den Wert 1, auf der mittleren Stange den Wert 5 und auf der obersten Stange den Wert 10.

Können Sie den Rechenschieber auch so umbauen, dass er ein Oktal- oder Hexadezimalsystem darstellt?
